82年催淚彈

今晚我在深水埗的街巷,拿起街坊掉下來的蒸魚碟,
期待著popo有年份的催淚彈
popo拿起法德魯吋半口徑防暴槍,觸動那純黑色的扳機,
一陣香味撲面而來,
我徐徐接近由英國進口的彈殼,白煙撲面來襲,
想起祖國的味道,未嘗已令人昏醉.
我憋氣一會兒,慢慢張開口, 2-氯苯乙酮的氣味 ,竟是廿多年不變,
掙扎地瞪眼看彈殼上的年份,1982
呵呵,人生何不如是,生命又何不如是,是更有味道,
還是一直如斯? 晚風拂面, 帶著三分醉意, 把人生思了一轉.
竟發現其實自己和街下行人一樣,如過河之鯽,在那明鏡之上,
惹了一身自己亦不知多少的凡塵. 82年,的確是好年份

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

push

Push